點樣練習一邊講野一邊諗？？

想問吓有咩方法可以練到一邊答問題或者講野，可以一邊諗同組織之後講嘅野？
我知要講多啲去練，但有無啲specific嘅方法去練？

想知

我發覺我都有呢方面問題 個腦跟唔上把口

推

天生

玩 freestyle

Push

得閑無人既時候試下自言自語就得

係唔係嘗試例如拎一個字詞講1-2分鐘咁樣去練？

畀個例子你
1，先諗一個topic

今日有件事整唔公平，好似北京電視機咁，但係唔係杜狗自己單刀控失波，唔一定會輸，杜狗其實唔算勁國家隊世界盃都無咩建樹，講國家隊依家緊係法國天下，邊個諗到當年二戰畀德軍秒殺既法國佬今日有樣野可以世一，法國條馬其諾防線真係搞笑，成班傻仔係條渠入面唔畀人包抄落個大雨都浸死哂啦，講到水渠就把幾火，今日放工先黎爆水渠，夠到對鞋濕哂，唔知聽日乾唔乾得撤。

2，然後回想返點解諗到對鞋到

鞋濕＞爆水渠＞馬其諾防線＞二戰法國＞法國足球隊＞世界盃＞杜奧巴＞北京電視機＞今日有件唔公平既事發生左

1可以練到你思維跳脫性
2可以練你既記憶力

應該幾有用 講嘅就係樓主想要嘅 不過我本身冇咁廢 所以冇用過佢啲方法 唔知成效

呢本書我睇youtube有人介紹過，但呢本書唔係教點樣回應人，避免dead air 咩？

諗嘢果陣講廢話

你試下一邊諗野一邊諗野 咁就得

講大話，當一個人講緊大話既時候其實就會好自然地一邊創作同組織一邊講野
樓主可以試下多d 係日常生活入面 一d 唔重要既小事上面講下大話，或者誇大件事黎講
例如將一d 好普通既野好戲劇性咁表達出黎
講得多就自己會做到

講大話呢樣野我以前被人話過講得差
但我而家都盡力練緊呢樣野
多謝你嘅提議

自言自語真心好
自己係一個平時少講嘢既人
但起屋企又好鍾意自言自語
見嘢就屌覺得唔對路又起勢咁講嘢
做做下習慣咗好似經驗咁好多嘢都秒回到